---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Muss man Arabisch lernen, um Muslim zu sein?
date: 2025-01-26
description: Wenn jemand kein Arabisch kann, hat dies keinen Einfluss auf seinen Islam
  und beraubt ihn nicht der Ehre, dem Islam anzugehören.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/20815/
  title: islamqa.info
translator_id: 587746
---

Die Tatsache, dass jemand kein Arabisch kann, hat keinen Einfluss auf seinen Islam und beraubt ihn nicht der Ehre, diesem Glauben anzugehören. Viele Menschen öffnen sich täglich dem Islam, obwohl sie nicht einen einzigen Buchstaben Arabisch beherrschen.

Es gibt Tausende von Muslimen in Indien, Pakistan, den Philippinen und anderswo, die den Quran auswendig können, aber keiner von ihnen kann ein längeres Gespräch auf Arabisch führen. Das liegt daran, dass Allah den Quran leicht gemacht hat und es den Menschen leicht gemacht hat, ihn auswendig zu lernen, wie Allah sagt:

{{ $page->verse('54:17') }}

### Bedeutung des Gebets im Islam

Das Gebet ist die bedeutendste Säule des Islam nach der Shahada (Glaubensbekenntnis). Fünf Gebete täglich sind verpflichtend. Sie verbinden den Menschen mit seinem Herrn und schenken ihm Frieden, Zufriedenheit und Trost. Im Gebet steht er vor seinem Herrn, spricht mit ihm, bittet ihn, legt ihm Sorgen und Kummer nieder, wendet sich ihm in Notzeiten zu und findet Halt und Geborgenheit in seiner Nähe.

Was auch immer euch über das Gebet gesagt wurde, nichts kann wirklich beschreiben, wie bedeutend und wichtig es ist, und niemand kann es schätzen außer dem, der seine Freude schmeckt und seine Nächte im Gebet verbringt und seine Tage damit ausfüllt. Es ist die Freude derer, die an die Einheit Gottes glauben, und die Freude der Gläubigen.

### Wie wird das Gebet im Islam verrichtet?

Was die Art des Gebets betrifft, so besteht es aus Stehen, dem Aussprechen von „Allahu akbar (Allah ist der Größte)“, dem Rezitieren des Qurans, Verbeugen und Niederwerfen. Um zu lernen, wie Muslime beten, genügt es, ein islamisches Zentrum in deinem Land zu besuchen und es dir anzuschauen.

### Was tun, wenn man die Fatihah im Gebet nicht lesen kann

Im Gebet muss der Muslim die Surat Al-Fatiha („Der Eröffner“) auf Arabisch rezitieren, er muss sie also lernen. Wenn er dazu nicht in der Lage ist, aber einen Vers davon kennt, muss er ihn sieben Mal wiederholen, was der Anzahl der Verse in der Surat Al-Fatiha entspricht. Wenn er dazu nicht in der Lage ist, muss er sagen:

> Subhan Allah, wal-hamdu Lillah, wa la ilaha illallah, wa Allahu akbar, wa la ilaha illallah, wa la hawla wa la quwwata illa Billah.

Das bedeutet: Ehre sei Allah, Lob sei Allah, es gibt nichts Anbetungswürdiges außer Allah, Allah ist der Größte, es gibt nichts Anbetungswürdiges außer Allah, und es gibt keine Macht und keine Stärke außer bei Allah.

Die Sache ist einfach, gelobt sei Allah. Viele Menschen haben es geschafft, eine andere Sprache, sogar zwei oder drei, fließend zu lernen. Wie könnten sie da nicht 30 oder 40 Worte lernen, die sie für das Gebet brauchen? Wäre die Sprache wirklich ein Hindernis, gäbe es nicht Millionen von Muslimen, die keine Araber sind und die Gottesdienste mit Leichtigkeit verrichten, gelobt sei Allah.

Beeilt euch also, in den Islam einzutreten, denn niemand weiß, wann seine Zeit (d.h. der Tod) kommen wird. Möge Allah dich retten und dich vor seinem Zorn und seiner Strafe bewahren.

### Wie man Muslim wird

Alles, was du tun musst, um dieser großen Religion beizutreten, ist zu sagen:

> Ash-hadu alla ilaha illallah wa ash-hadu anna Muhammadan 'abduhu wa Rasuluhu.

Das so viel bedeutet wie: "Ich bezeuge, dass es niemanden gibt, der anbetungswürdig ist, außer Allah, und ich bezeuge, dass Muhammad Sein Diener und Gesandter ist".

Dann wirst du unter deinen muslimischen Geschwistern Menschen finden, die dir helfen, das Gebet und andere Angelegenheiten des Islam zu lernen.
